# Requirements

## Пользователи

### Роли
- специалист по продажам
- специалист по логистике
- руководитель продаж
- руководитель логистики
- водитель
- system admin  
настройка электронной почты пользователей, интеграции с телефонией, интеграции с 1с, внутренних телефонных номеров пользователей

в зависимости от роли подгружаются пункты меню  
роли выдаются сервером при авторизации

## Контрагенты

### Выводить список контрагентов
- сортировка по названию, внутреннему id
- поиск по названию 
- сортировка по статусу

### Профиль контрагента
- задачи по контрагенту создать/завершить
- контакные лица контрагента: добавить/удалить
- статус контрагента

## Задачи
Принимать оповещения о новых задачах/изменения статусов задачи/ обновления задачи через Firebase Cloud Messaging  
Пользователь ставит задачу другим пользователям.

### Список задач
- Список мои задачи (поставленные мне) 
- список на контроле (поставленные мной задачи)

### Профиль задачи

## Заказы

### Заказы роль: специалист по продажам
- список состоит из полей: № заказа, дата заказа, название орг заказчика, внутренняя организация,маршрут, статус, тарифы, прогресс % , дата завершения
- редактирование заказа

#### Новый заказ
 - процесс готовый. необходима доработка. макеты есть. есть готовый пример 

### Заказы роль: логист
- №заказа, Заказчик, Маршрут,  статус, водитель(ФИО), машина(марка номер), проехал км за последние сутки, прогресс %, дата завершения. 
- Дополнительно: карта маршрута, компания перевозчик,
- назначение ближайшего транспорта на заказ.
- смена статуса заказа.

## Транспорт
- добавить редактировать удалить, сцепить прицеп и тягач, расцепить прицеп и тягач, назначить водителя на тягач, поменять водителя на тягаче, убрать водителя на тягаче. дополнительно: карта где находится машина. 

## Электронная почта
- если есть электронная почта при авторизации бэк сообщает об этом.
- интерфейс электронной почты: новое письмо, список писем, удалить. создать задачу на основе письма.

## Оповещения
Бэкенд по websocket отправляет фронту различные оповещения: новое письмо, статус заказа изменился, Звонок, и тд  
Фронт при логине отправляет в websocker токен для своей идентификации.


## учет/прогнозирование топлива ( в будущем)

### топливные карты.
- выдача топливных карт на водителя/ на машину 
- таблица соответствия запланированных заправок и фактических заправок по каждому автомобилю с топливной картой(в профиле транспорта)

## Дизайн
- Шаблоны bootstrap 
  - https://wrapbootstrap.com/theme/smartadmin-responsive-webapp-WB0573SK0
  - https://wrapbootstrap.com/theme/inspinia-responsive-admin-theme-WB0R5L90S
- или ваш вараинт

## Описание процеса
### Специалист отдела продаж
Специалист отдела продаж получает входящий звонок от клиента. Работает по скрипту,
записывает параметры заказа:
- Контрагент
 - Наименование контрагента (выбирает из списка или вводит нового)
 - Из списка выбирает свою или стороннюю компанию исполнителя (если это нужно)
 - ФИО и телефон, почта и др. данные в комментариях от звонящего
- Груз
 - Наименование (характер) груза
 - Стоимость (возможно приблизительную) груза
 - Объем
 - Масса
 - Количество паллет (мест) (если нужно)
 - Единиц груза (если нужно)
 - Комментарии
 - Так же есть чек-боксы для негабаритного груза для ввода параметров
- Информация по местам загрузки/выгрузки
 - Город и адрес
 - Дата и время
 - Выбор сторон проведения работ
 - Количество времени по работам
 - Комментарии

Отправляет Заказ на согласование специалисту отдела логистики.

### специалист отдела логистики
специалист отдела логистики согласовывает: назначает на заявку ближайший свободный Транспорт, пишет окончательную цену.
Специалист отдела продаж согласовывает цену с клиентом: статус заявки изменяется либо на в работе, либо отказ. При отказе заполняется поле причина отказа.
специалист отдела логистики получает заявку в работу. Завершает по завершению поездки.

